	\chapter{Opis projektnog zadatka}

	
	Cilj ovog projekta jest razviti \emph{online} platformu \emph{Halo112} koja olakšava koordinaciju rada svih službi 
	za hitnu pomoć (dispečeri, doktori, policajci, vatrogasci) kako bi se, na najbrži mogući način, pružila pomoć
	unesrećenim osobama. Danas, kada većina naše populacije posjeduje neku vrstu pametnog uređaja koji ima pristup internetu
	(pametni telefon, tablet), ovakva platforma je od izrazite važnosti jer se na brz i efikasan način može poslati zahtjev za pomoć, a u isto
	vrijeme se hitnim službama, ako to okolnosti dopuštaju, mogu poslati i fotografije s mjesta događaja, pa se i hitne službe mogu bolje
	pripremiti, te na kraju i suočiti s problemom. \par
	Pri pokretanju aplikacije, korisniku će se prikazati početni zaslon na kojem će moći odabrati želi li se prijaviti u sustav (ako je već postojeći korisnik)
	ili želi otvoriti novi korisnički račun. Aplikaciju nije moguće koristiti bez korisničkog računa. \par
	Neregistriranom korisniku koji odabere opciju stvaranja novog korisničkog računa, prikazat će se registracijski upitnik te je obavezno
	ispuniti sve navedene podatke. \par
	\vspace{\baselineskip}
	
	\textbf{Podaci koje je potrebno ispuniti su:}
	\begin{packed_enum}
		\item korisničko ime
		\item fotografija
		\item lozinka
		\item ime
		\item prezime
		\item broj mobitela
		\item email adresa
		\item te jedna od sljedećih uloga: \begin{packed_enum} 
			\item 112 dispečer
			\item doktor
			\item vatrogasac
			\item policajac
		\end{packed_enum}
	\end{packed_enum} \par
	
	\vspace{\baselineskip}
	Na stranici također postoji i administrator, ali se administratorom ne može postati kroz registracijski upitnik
	, već je on od početka definiran u sustavu te taj administrator može druge korisnike postaviti za administratore.
	\vspace{\baselineskip}
	
	\textbf{Uloga administratora:}
	\begin{itemize}
		\item uvid u popis svih registriranih korisnika
		\item uvid u njihove osobne podatke
		\item mijenjanje prava i osobnih podataka
		\item potvrđuje zahtjeve za registraciju
		\item registrira stanice u kojima su smješteni članovi hitnih službi
	\end{itemize} \par
	Korisnik registracijom daje suglasnost da platforma \emph{Halo112} prikuplja, pohranjuje te obrađuje osobne podatke koji su potrebni za funkcioniranje platforme. Platforma \emph{Halo112} se obvezuje da će poštivati Opću uredbu o zaštiti podataka (EU) i Zakon o zaštiti osobnih podataka (RH). \par
	\vspace{\baselineskip}
	Registrirane korisnike dijelimo u dvije skupine:
	\begin{itemize}
		\item spasioci
		\item dispečeri
	\end{itemize}
	Doktori, vatrogasci i policajci su \textbf{spasioci}. Oni mogu biti \emph{dostupni} ili \emph{nedostupni} te redovito osvježavaju svoju spremnost na akciju. Svaki spasilac pripada određenoj stanici za hitnu službu čije primjere možemo vidjeti u nastavku:
	
	\begin{itemize}
		\item Klinički bolnički centar Rebro
		\item Policijska postaja Trešnjevka
		\item Vatrogasna postaja Dubrava
	\end{itemize}
	Spasiocu se prikazuje karta koja sadrži:
	\begin{itemize}
		\item zadatke koje treba obaviti
		\item poziciju spasioca aktivnih na toj akciji
		\item opciju za ostavljanje komentara ostalim spasiocima
	\end{itemize}
	Svaka stanica ima \textbf{voditelja} koji je ujedno i glavni spasilac u stanici te se također može odazvati na akciju spašavanja. Voditelja postavlja
	administrator prilikom kreiranja stanice. Voditelj stanice dodaje spasioce u svoju stanicu i dodjeljuje im prijevozno sredstvo koje može biti:
	\begin{itemize}
		\item za \textbf{doktore}
		\begin{itemize}
			\item motocikl
			\item kola hitne pomoći
		\end{itemize}
		\item za \textbf{vatrogasce}
		\begin{itemize}
			\item autocisterna
			\item autoljestve
			\item zapovjedno vozilo
			\item šumsko vozilo
		\end{itemize}
		\item za \textbf{policajce}
		\begin{itemize}
			\item motocikl
			\item automobil
			\item oklopno vozilo
			\item pješke
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	
	
	Ako prijavljeni korisnik ima \textbf{ulogu administratora}, njegovo korisničko sučelje bit će znatno drugačije od ostalih budući da ima najviše ovlasti.
	\begin{itemize}
		\item Ako administrator odabere stranicu \textbf{\emph{"Uvid u registrirane korisnike"}}, na njoj može vidjeti popis svih registriranih korisnika 
		te ima uvid u sve njihove podatke (ime, prezime, pripadnost postaji, i ostalo).
		Pritiskom na određenog korisnika, administrator će biti preusmjeren na novu stranicu koja sadržava podatke samo o tom korisniku na kojega
		je pritisnuo, ali ta stranica ima jednu znatnu promjenu - dopušteno je uređivanje podataka o korisniku i spremanje tih podataka u bazu podataka.
		\item Ako administrator odabere stranicu \textbf{\emph{"Potvrda zahtjeva za registraciju"}}, na njoj može vidjeti sve zahtjeve za registracijom koje su poslali
		neregistrirani korisnici. Pored zahtjeva moguće je pritisnuti gumb \emph{Prihvati} ili \emph{Odbij}.
		Ako je zahtjev prihvaćen, korisnik se unosi u sustav, odnosno u bazu podataka. Ako zahtjev nije prihvaćen, samo se briše iz aktivnih zahtjeva.
		\item Ako administrator odabere stranicu \textbf{\emph{"Kreiraj stanicu"}}, na njoj može napraviti novu stanicu tako što će unijeti sve potrebne podatke.
		\begin{itemize}
			\item ime stanice
			\item lokacija
			\item svrha (policijska, vatrogasna, bolnica...)
			\item voditelj stanice
		\end{itemize}
		Nakon unosa, stanica i njen voditelj (koji je već registrirani korisnik) se unose u sustav.
	\end{itemize} \par
	Ako prijavljeni korisnik ima \textbf{ulogu dispečera}, imat će mogućnost otvoriti akciju spašavanja i uvid u sve informacije uključujući fotografije. Dispečer vidi broj aktivnih spasilaca u svakoj stanici i može poslati zahtjev određenoj stanici pomoću kojeg se spasioci priključuju u akciju spašavanja. \par Zahtjev sadrži:
	\begin{itemize}
		\item prijevozno sredstvo (auto, motor, pješke...)
		\item hitnost (visoka, srednja ili niska)
	\end{itemize}Po potrebi dispečer uklanja spasioce s akcije te ju nakon završetka označava finaliziranom pritiskom na gumb \emph{Završi akciju}. Nakon toga svi spasioci uključeni u završenu akciju postaju dostupni.\par Dispečer svakom spasiocu pojedinačno zadaje zadatke koji zahtijevaju prolazak određenom rutom ili dolazak na lokaciju i pritom ima mogućnost pojašnjavanja zadatka komentarom. Dispečeru se prikazuje Voronojev dijagram koji se može izračunati pomoću lokacija:
	\begin{itemize}
		\item svih spasioca
		\item svih dostupnih neaktivnih spasioca
		\item aktivnih spasioca na određenoj akciji
	\end{itemize}
	Svaka vrsta spasioca ima svoju ikonu koja se prikazuje dispečeru na karti.\paragraph{}
	\vspace{\baselineskip}
	Slično rješenje za organizaciju hitnih službi je \textbf{ActiveAlert} (slika 2.1), aplikacija koja obavještava spasioce, dostupna na svim mobilnim platformama koju koristi više od 300 000 spasilaca u svijetu. Razlika je što ActiveAlert nema raspoznavanje između spasioca doktora i vatrogasca, dok naša platforma nudi tu značajku.
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.25]{slike/activeAlert.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
		\centering
		\caption{Naslovna stranica ActiveAlerta}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.4]{slike/activeAlert2.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
		\centering
		\caption{Neke značajke ActiveAlerta}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}
	
	Nakon završetka razvoja platforme neke od sljedećih nadogradnji bi unaprijedile postojeće rješenje:
	\begin{itemize}
		\item obavijest o novoj akciji neaktivnim spasiocima
		\item spremanja karte i zadatka za offline rad
		\item dodavanje novih uloga i vrsta spasilaca (ronilac, hidroavion...)
	\end{itemize}
